---
layout: home
title: Start
permalink: /
nav_order: 10
---

<div style="background-color: #20FF20; padding: 1em; text-align:center">
  <strong>
    Verkehrswendeaktivist*innen haben gemeinsam
    den „Verkehrswendeplan Augsburg“ erarbeitet.
    Für weitere Informationen siehe
    <a href="https://www.verkehrswende-augsburg.de">www.verkehrswende-augsburg.de</a>.
  </strong>
</div>


<hr>

# Klimacamp neben dem Rathaus¹ -- seit dem 1. Juli 2020


<a href="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/augsburg-klimacamp/">
  <img src="/welcome.small.jpeg"
       width="960"
       height="326"
       style="width: 100%; height: auto; aspect-ratio: attr(width) / attr(height)"
       alt="Unser Klimacamp am Moritzplatz zu Jahresbeginn 2022: Vor dem Camp haben sich etwa ein dutzend Interessierte versammelt und lesen die zahlreichen Banner und Plakete. Ein Vertreter des Camps erzählt von der Arbeit des Camps.">
</a>

**Aktuell:**

* *Bobinger Auwald bleibt!*:
  [https://www.bobinger-auwald-bleibt.de/](https://www.bobinger-auwald-bleibt.de/)

* *Verkehrswendeplan Augsburg*:
  [https://www.verkehrswende-augsburg.de](https://www.verkehrswende-augsburg.de)

* *Pimmelgate Süd*:
  [https://www.pimmelgate-süd.de/](https://www.pimmelgate-süd.de/)
  <br>und<br>
  Hausdurchsuchung wegen Sprühkreide:
  [https://www.pimmelgate-süd.de/kreide/](https://www.pimmelgate-süd.de/kreide/)

* Wir stehen für Online-Vorträge und Gesprächsrunden,
  auch für Schulklassen, zur Verfügung.

<sup>1 Aufgrund der Gefahr durch herabfallende Steine am Perlachturm
war das Klimacamp vom 9. Dezember 2021 (Tag 527)
bis zum 12. Mai 2022 (Tag 681) zum Moritzplatz umgezogen.
Inzwischen haben wir unseren alten Platz
in Sichtweite der Augsburger Stadtpolitik wieder eingenommen.</sup>


## Berichterstattung über das Camp

[Bericht in ARD-Tagesthemen](https://www.youtube.com/watch?t=810&v=94LAR0I_BSY&feature=youtu.be){: .btn .btn-purple }

Für weitere Medienberichte über unser Klimacamp
siehe auch unseren [Pressespiegel](/pressespiegel/).


## Eindrücke aus dem Camp

<style>
  .carousel-container { position: relative; }
  .carousel { overflow-x: scroll; scroll-snap-type: x mandatory; scroll-behaviour: smooth; display: flex; }
  .carousel a { flex-shrink: 0; scroll-snap-align: start; }
</style>

<div class="carousel-container" style="padding-top: 1em">
  <div class="carousel">
    <a href="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/verschneit.jpeg"><img src="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/verschneit.jpeg" width="896" height="504" style="display: block; width: auto; height: 20em; aspect-ratio: attr(width) / attr(height)" alt="Das verschneite Klimacamp am Standort neben dem Rathaus"></a>
    <a href="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-08_14-45-41.jpg"><img src="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-08_14-45-41.jpg" width="1280" height="960" style="display: block; width: auto; height: 20em; aspect-ratio: attr(width) / attr(height)"></a>
    <a href="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-20_17-21-18.jpg"><img src="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-20_17-21-18.jpg" width="606" height="960" style="display: block; width: auto; height: 20em; aspect-ratio: attr(width) / attr(height)"></a>
    <a href="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-21_12-30-51.jpg"><img src="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-21_12-30-51.jpg" width="1280" height="960" style="display: block; width: auto; height: 20em; aspect-ratio: attr(width) / attr(height)"></a>
    <a href="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-21_12-37-57.jpg"><img src="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/photo_2021-02-21_12-37-57.jpg" width="960" height="1280" style="display: block; width: auto; height: 20em; aspect-ratio: attr(width) / attr(height)"></a>
    <a href="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/video_2021-02-21_23-55-34.mp4"><video controls width="848" height="464" preload="none" poster="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/video_2021-02-21_23-55-34.jpeg" style="display: block; width: auto; height: 20em; aspect-ratio: attr(width) / attr(height)">
      <source src="https://www.speicherleck.de/iblech/stuff/klimacamp-2021-auswahl/video_2021-02-21_23-55-34.mp4" type="video/mp4">
    </video></a>
  </div>
</div>

<div style="width: 100%; height: auto; display: block; aspect-ratio: 1.7">
<iframe type="text/html" style="width: 100%; height: 100%"
  src="https://www.youtube.com/embed/KGXvJnUI1hw?origin=https://augsburg.klimacamp.eu/"
    frameborder="0"></iframe></div>


## Über die Gründung des Augsburger Klimacamps im Jahr 2020

Der fünfte Jahrestag des Pariser Klimaabkommens ist verstrichen und wir
befinden uns noch immer weit davon entfernt Politik zu führen, die mit der
1,5-Grad-Grenze übereinstimmt.

Der Bundestag sollte am 3. Juli 2020 das Kohleeinstiegsgesetz beschließen. Das
war unser Anlass, am 1. Juli das Klimacamp zu errichten: 1½ Jahre
Demonstrationszüge von Fridays for Future waren unzureichend, um diesen
klimapolitischen Wahnsinn zu verhindern. Das Gesetz sieht vor, dass
durch Zahlungen an Kohlekraftwerksbetreiber die Kohlekraft mit Steuergeldern
bis 2038 künstlich am Leben gehalten wird. Nach
[Berechnungen von Wissenschaftler\*innen](https://web.archive.org/web/20201221085324/https://info-de.scientists4future.org/wesentliche-defizite-kohleausstiegsgesetz-kvbg-e/)
kann Deutschland das demokratisch beschlossene Pariser Klimaabkommen nicht mehr
einhalten, wenn dieses Gesetz tatsächlich umgesetzt wird.

Aber auch unsere Augsburger Stadtregierung muss Verantwortung übernehmen --
tut sie aber nicht. Sie ist der Hauptadressat unseres Protests. Der
schwarz-grüne Koalitionsvertrag sieht vor, drei Mal so viel CO₂ in der
Atmosphäre zu deponieren, als Augsburg selbst bei einer sehr
[wohlwollenden Rechnung](/co2-budget/) noch zusteht.
Wir fragen: Mit welchem Recht nimmt sich die Stadt Augsburg
heraus, ihr CO₂-Restbudget so sehr zu überschreiten? Wir formulieren
[vier konkrete Forderungen](/forderungen/) an unsere Stadtregierung.

Das Klimacamp wurde von Fridays for Future Augsburg errichtet und ist das erste
seiner Art -- mittlerweile gibt es [viele weitere Klimacamps](https://www.klimacamp.eu/)
in anderen Städten. Es ist aber kein reines FFF-Camp, schon an
Tag 1 waren wir Klimagerechtigkeitsaktivist\*innen diverser weiterer Initiativen wie
Ende Gelände, Extinction Rebellion, Greenpeace, Grüne Jugend und
Aja. Auch Einzelpersonen ohne Heimatinitiative machen bei uns mit.
Und wir bleiben. Bis es die Situation zulässt.
#nichtmituns #fightfor1point5 #wircampenbisihrhandelt


## Was wir konkret machen (2020 bis heute)

Jeden Tag sprechen wir mit Passant\*innen,
die am Camp vorbeikommen oder uns besuchen.
Wir verlesen Reden, organisieren Workshops
und wir machen mit Sprechchören und Liedern
auf das klimapolitische Totalversagen der Regierung aufmerksam.
Anstehende Events wie auch Workshops
versuchen wir frühzeitig in unserem [Programm](/programm/) anzukündigen.
Zahlreiche Vorträge und Workshops fanden bereits am Klimacamp statt.
Im [Sommer 2020](/tagebuch/2020/) konnten Tage ohne besonderes Programm
an einer Hand abgezählt werden.
Sofern es Wetter oder Corona-Inzidenz nötig machen,
pausieren wir unser Vortragsprogramm.

Über [offene Briefe](/offeneBriefe/),
Stellungnahmen zu aktuellen Themen und
[Pressemitteilung](/pressemitteilungen/)
beteiligen wir uns an der öffentlichen Meinungsbildung.
Unter [Weitere Informationen](/informationen/)
veröffentlichen wir selbstgeschriebene Artikel
zu verschiedenen Aspekten von Klimagerechtigkeit.

Daneben führen wir zahlreiche Gespräche mit Lokalpolitiker\*innen --
im Sommer auch oft öffentlich in Form von Podiumsdiskussionen.
Dabei erlangten wir den Eindruck,
dass die Opposition im Augsburger Stadtrat die nötige Eile in der
Bekämpfung der Klimakrise weitgehend verstanden hat,
während die schwarz-grüne Regierungskoalition weiterhin
das Wohlergehen der Wirtschaft im kommenden Quartal
über die Bedürfnisse der Menschen (und der Wirtschaft in langfristiger
Perspektive) stellt.

Besonders wichtig ist es uns,
Stimmen aus der Wissenschaft Gehör zu verschaffen
und damit uns sowie die stets eingeladene
[Lokalpolitik](/lokalpolitik/) weiterzubilden.
Auch eine [Übersicht über die Weltklimaberichte](/weltklimaberichte/)
verdient einen prominenten Platz auf unserer Webseite.

Unser [Programm](/programm/),
unsere [Pressemitteilungen](/pressemitteilungen/)
sowie unser [Pressespiegel](/pressespiegel/) sind,
zusammen mit unserer [Telegram-Gruppe](https://t.me/klimacamp_augsburg),
die besten Möglichkeiten,
bezüglich unserer politischer Aktivitäten auf dem Laufenden zu bleiben.


## Soziale Medien

<img src="/icons/telegram.svg" style="width: 1em; height: 1em">
**[Infokanal auf Telegram](https://t.me/klimacamp_augsburg)** (gleichzeitig
Veranstaltungskalender für diverse Initiativen) <br>
<img src="/icons/instagram.svg" style="width: 1em; height: 1em">
**[Instagram: @klimacamp](https://www.instagram.com/klimacamp/)**<br>
<img src="/icons/facebook.svg" style="width: 1em; height: 1em">
**[Facebook](https://www.facebook.com/Augsburger-Klimacamp-100721742596025)**<br>
<img src="/icons/twitter.svg" style="width: 1em; height: 1em">
**[Twitter: @Klimacamp_aux](https://twitter.com/Klimacamp_aux)**


## Unterstützung

Du möchtest das Klimacamp aktiv unterstützen, weißt aber nicht wie?
Dann komm gerne in unsere
[Unterstützungsgruppe auf Telegram](https://t.me/joinchat/GebYOlhhZMoAtCQQ).

Wenn es eine Aufgabe gibt, die zu erledigen ist,
wird sie in diese Gruppe gestellt.
Wenn du die Aufgabe dann übernehmen möchtest,
kannst du dich dann per Direktnachricht melden.
Wenn du ein Angebot hast, wie du uns unterstützen möchtest,
kannst du das auch gerne in den Chat oder als Privatnachicht schreiben.

<script data-no-instant>
  {% include instantclick.min.js %}
  InstantClick.init();
</script>

<img src="https://www.speicherleck.de/klimacamp-footer.jpeg" style="width: 0; height: 0">
